%@Titre:Nephroïde
%@Auteur: d'après IREM Strasbourg\par
\begin{myenumerate}
\item On donne la figure ci-dessous qui est constitué d'un cercle
  sur lequel se trouvent 36 points répartis régulièrement.
\[\includegraphics{cardioideangledepart-1}\]
\item Appelle les points donnés $A_1$, $A_2$,\ldots,$A_{36}$ en tournant dans un sens.
\item Continue un tour de numérotation : le point $A_1$ s'appelle
  aussi $A_{37}$, $A_2$ s'appelle aussi $A_{38}$,\ldots,$A_{36}$
  s'appelle aussi $A_{72}$.
\item Continue un tour de numérotation : le point $A_1$ s'appelle
  aussi $A_{73}$, $A_2$ s'appelle aussi $A_{74}$,\ldots,$A_{36}$
  s'appelle aussi $A_{108}$.
\item Trace les segments $[A_1A_3]$, $[A_2A_6]$,
  $[A_3A_9]$,\ldots,$[A_{36}A_{108}]$.
\end{myenumerate}